對於新手貓奴 建議

小弟一直以黎都想養 一隻/一對貓 陪伴 自己 令自己生活有D寄託 因為父母 隨年年紀大 已經一個一個咁離開左

想踏出第一步 ..但又怕自己 唔識照顧佢地
唯有問下大家既意見
假如養既話 會裝窗網 之外 仲有D咩注意

如有巴打/絲打 有貓想領養既 可以留一留TG
假如領養左 希望你唔會介意我煩 問長問短 又或者你可以教我點照顧
Thanks.

睇你想養咩貓， mix最好養，我養左幾年， 都未病過一次

我都準備領養貓貓

養貓好簡單，有糧有水機有屎盤，多啲同佢玩下增進感情就得。

唐貓醒啲，少啲病，最好養
Facebook好多領養group同page，希望唔好介意啲義工問長問短先俾你養

貓其實好易養，記得要俾佢飲多啲水，如果唔係老咗好易有腎病。

一定要絕育。
貓唔絕育好多病，發情嘅時候嘢都唔食，一日到黑淨係想啪啪啪，其實好辛苦。而且囡就不不停叫，囝就周圍痾尿，好麻煩。

*窗網,
建議換過晒啲窗花, search 貓窗花就搵到大概咩樣, 然後你搵銘窗舖整,度好尺寸俾佢,
好過裝格仔網/ 蚊網,

上網有好多文教新手有咩要注意
有時間就睇多d

除左窗網 地方要乾淨盡量將雜物收埋
定時定候梳毛洗耳仔剪指甲
記住有咩食物同植物係唔食得
最主要都係上面幾點

Hello我係獸醫有咩醫療上既問題可以問我
岩岩開始左拍片講下貓既野，都想睇下大家對咩題材有興趣

今日拍左條講帶貓拉繩行街

條片整左成日 支持下 比下意見

我已經1日3次每8個鐘幫佢換一次水,佢都係好少飲,點先可以令佢飲多d?

買水機，好多貓都淨係飲活水

水機要勤力啲洗

做左貓奴一年半，可以tg交流下, ID: catlozz

養成貓好過貓b。
貓b真係好活躍，活躍到你癲…
同埋真係好易病…人可以唔睇醫生，貓你見佢隻眼出哂膿，一定會帶佢睇，咁就幾百蚊。
反正貓大得好快，佢可愛bb樣冇耐就變大叔樣

月頭執咗隻貓b翻黎養
本身屋企人得老母反對養
但隻b周身傷又痴人真係唔忍心再放佢出去流浪
又擔心比其他人照顧唔好佢
咁岩我做freelance 可以長期係屋企
最後說到老母比佢留係度（不過佢已經收服咗我老母）

作為新手貓奴
好幸運得到一隻好痴人嘅浪浪
但貓b真係活躍到癲
日日周圍跳同牙痕咬
有時佢想嗲你但會控制唔到出口咬你（唔痛）
同埋病就真係幾麻煩
因為佢執翻黎又瘦又有蚤又有癬
我而家一日要抹兩次房同長開冷氣

不過就算佢幾麻煩都好
佢真係好可愛
樓主如果想養b真係要做好心理準備
因為佢地係同小朋友冇分別
一張白紙乜都要教